單場12次射門？美斯創五大聯賽紀錄

巴塞對華拉度列的比賽之前，美斯的身體狀況成謎。許多媒體都預測，在魔鬼賽程即將到來的情況下，華維迪將安排多位主力休息，其中近期一直受傷病困擾的美斯，是最應該獲得輪休的。

在2月2日對華倫西亞的比賽後，美斯的右腿肌肉就一直就一直感覺不適。在那場比賽中，他的右腿被對手踢了一下。雖然身體狀況不佳，美斯仍然踢了所有比賽，包括西班牙盃對皇馬，西甲對畢爾包，但可以看出，美斯的身體明顯不在狀態。

然而華維迪的決定出乎意料，雖然對手不強，他還是安排美斯正選，而且還踢滿90分鐘，而蘇亞雷斯、拿傑迪錫則坐在後備席上。正選上場的美斯在比賽中感覺不佳，他雖然罰入了一個12碼，但之後又罰失了一個，而且全場12次射門都未能取得一個運動戰入球。

華維迪堅持表示，美斯的身體沒有問題：「萊奧現在很好，他很好地完成了訓練，已經為接下去的比賽做好了最好的準備。」但很顯然，美斯沒有恢復到最佳。上半場比賽陷入僵局，巴塞圍攻對手並未能創造得分機會。比賽第43分鐘，巴塞獲得了12碼的機會，當時比基禁區邊緣拿球被米切爾拉倒，美斯主射12碼中。雖然華拉度列門將馬西普判斷對了方向，但美斯射出的皮球貼著門柱進網。

這是他今季第22個聯賽入球，近9輪攻入11球。美斯連續11個賽季單季攻入至少30球。憑藉此球，美斯加強了自己西甲和歐洲金靴獎上第一的位置，重新擴大對C.朗拿度的領先優勢。後者目前在意甲攻入19球。在西甲，在射手榜上排名第二的是蘇亞雷斯，烏拉圭人攻入15球。

下半場，美斯多次嘗試射門，但未能繼續改寫比數。比賽第85分鐘，古天奴同蘇亞雷斯踢牆配合後被奧利華斯絆倒，巴塞獲得12碼，仍然是美斯主射，但阿根廷球星這次射出的12碼被馬西普撲出，他的頭槌補射又被馬西普單手摘下。美斯在射失12碼後的沮喪，與馬西普的成功感覺形成鮮明對比。

《阿斯報》表示，從來沒有一位門將能連續兩次破壞美斯的射門機會，但馬西普做到了。這是馬西普今季撲出的第三個12碼，他是西甲今季撲出12碼最多的門將，而巴塞則是自2017年12月17日對拉科的比賽以來，首次被對手撲出12碼。

美斯在巴塞罰了89個12碼（不算配合的12碼），罰失了21個，射失率為23%。在西甲，他62次主射12碼，射失12個，射失率19%。但對美斯來說，另一個數字更能反映他的不在狀態，全場比賽他共射門12次，但卻未能取得一個運動戰入球，而12次射門也是今季五大聯賽球員單場的射門次數紀錄。

賽前媒體指，巴塞醫療部門也明白，只要本周六美斯不上場，他多獲得幾天的休息時間，那接下去作客對里昂的比賽，美斯可以帶著百分百的狀態上場。但現在華維迪的決定打破了隊醫組的計劃。

賽後《每日體育報》只給了美斯6分，稱他「量力而行」：「美斯依然在收著踢，在感覺能傷害對手的時候才出現。他上半場罰入了12碼，但下半場的12碼被對方門將撲出。華拉度列門將成為了他的噩夢。」

叻

依啲po推唔過兩頁

王騎呢

射失12碼唔計

美斯今場表現好似牙朗
全場廢哂得翻粒十二碼射到
終於明白平時朗迷睇自己偶像踢成咁係咩心態

轉換率呢？

True，但係阿朗過人同傳波都未到美斯級數

如果係牙朗 騎大哥即刻貼晒浪射既數據出嚟

佢直情會連開幾個post瘋狂恥笑啦

算啦樓主 呢個post唔會過兩頁

本身有三個助攻 不過蘇狗嘥哂

打俾d so問吓佢咩事啦，佢一走左美斯就dup

足球上帝話俾大家知，十二碼，一係入，一係唔入
用心良苦

疤狗囝死撚哂

個個都知美斯傷傷地啦，踢都成個C朗咁

BTW阿朗長期呢啲表現就唔洗問架啦，實力問題

牙朗長期有傷

美斯12射1入(靠十二碼)(8.33%)

王騎

咩叫配合嘅十二碼

三角形比牙so後上射入個球？

c朗成日射1x球，直情無波入
又唔見佢講

C朗係曼聯果陣都係一場射十幾腳嫁啦
你個美斯明顯有下滑啦